<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="44"><page Index="1" isMAC="true"><![CDATA[ INVESTING GUIDE
TAINAN
智慧投資的選擇 大臺南招商手冊
]]></page><page Index="2" isMAC="true"><![CDATA[]]></page><page Index="3" isMAC="true"><![CDATA[ Chapter01
Chapter02
Chapter03
Chapter04
Chapter05
Chapter06
產經重鎮在臺南
投資臺南 優勢加倍
每月投資會報，迅速有效率
塑造優質環境，啟動經濟齒輪
升級智慧生活 打造宜居樂園
舒適溫和的地理氣候
便利交通在臺南
智慧新都
綠能核心與南科聚落 雙引擎
沙崙智慧綠能科學城
南科產業聚落
創造投資標的 選擇更多元
臺南 14 大優勢產業 文化知識產業
高值材料智慧
生技醫療技術 多元發展工業園區 匯集豐沛能量
輔助與服務 產業創新升級
資金來源好申請 輔導研發有一套 地區活化強力推手 - 觀光工廠
結合公私資源 邁向國際
臺南會展鎂光燈
產業登國際，事業拓版圖
洽商窗口
3 4
8
12
18
26
34
]]></page><page Index="4" isMAC="true"><![CDATA[ 總人口數 188.6 萬 人
(台灣第 7)
土地面積
2191 平方公里
(台灣第 6)
南科先進製程 5 奈米與 3 奈米
投資案投資額約 1 兆 1,500 億元，帶動 半導體相關設備、材料、支援、服務等 產業計 72,000 人就業機會。
環團綠色和平六都能源永續評比， 綜合評比六都排名最優。
臺南市擁有全臺最多最完整 的 14 大產業聚落
]]></page><page Index="5" isMAC="true"><![CDATA[ 產經重鎮在臺南
臺南，臺灣歷史的門戶，臺南除了擁有綿長的文化底蘊外，更因為 臺南市氣候溫和少雨、日照充足，全年日照時數約 2,181 小時，在 此氣候條件下，發展出因應全球環境變遷以太陽能為主軸的綠能科 技產業鏈，臺南市更擁有全臺灣最密集的太陽能產業群，具備創新 研發能力和豐富生產經驗。除此之外，臺南市擁有多樣的優勢產業 聚落，選擇以臺南做為亞洲的綠能創新中心或營運總部，能協助投 資者快速進入亞太地區的新興市場。
選擇臺南投資，投資者可以獲得各項優勢的招商措施支持，由於臺 南的歷史發展、地理位置優勢，創造了豐富多元的文化風貌建築特 色，發展出獨特的商圈精品與美食，更擁有領先全臺的智慧新都示 範場域、無人停車繳費機、未來自駕車示範場域、便利的都市建設， 越在地，越國際的文化力量，搶進國際市場，掌握大未來。
觀光工廠 22 家
]]></page><page Index="6" isMAC="true"><![CDATA[                  C1HAPTER
投資臺南 優勢加倍
國家發展角度來看，中央政府大力推動「五 大創新產業」;臺南則以「綠能科技」發 展獲得重視，臺南將以積極投入的進度實 現基礎設施與建物全面「智慧、綠能、循 環且親水」，成為亞太地區綠能科技的重 要示範場域，催生新型態社區，並促進前 瞻產業。
     4
INVESTING GUIDE TAINAN
大臺南招商手冊
 ]]></page><page Index="7" isMAC="true"><![CDATA[ 每月投資會報，迅速有效率
臺南擁有獨創的「每月投資會報會議」，投資臺南將有市府提供「專人」、 「專責」、「專案」服務，且由市長每月召開投資會報，積極調整產業結 構，創造下一波經濟成長的動能。
臺南市全力協助台商回流投資，工商登記的單一窗口服務、線上申辦等行 動支付、多元繳納等資訊系統，便於民眾諮詢，打造積極且有效率的投資 環境，為年輕人打造一個看得見的未來。
專案 專責 專人
塑造優質環境，啟動經濟齒輪
為推升臺南投資動能，持續推動法制鬆綁，排除投資障礙，並營造健全的 投資環境。除了加速推動公共建設之外，並積極解決投資遭遇的土地、勞 工、水、電、專業人才等問題，打通產業經營瓶頸，以提振投資人信心， 活絡整體經濟成長。
                         加速台商 落地生產
中央 地方合作
以廠商需求 為導向
單一窗口 行動服務
臺南市政府以五大策略與作 法，快速協助企業解決缺水、 缺電、缺工、缺地、缺人才 等問題
主動發掘 投資意願
      5
      ]]></page><page Index="8" isMAC="true"><![CDATA[   陽光公舍
  綠色廠房
陽光屋頂
農業大棚
                                       5 大屋頂型 陽光社區
陽光社區
5 大地面型
垃圾掩埋場
綠能設施
綠能用地
                      水域空間
 水資源的永續發展
臺南市政府透過「開源」再生水、水庫更新改善與「節流」自來水 減漏並且「調度」增設聯通管以及「備援」改善供水系統等措施， 解決長期用水的需求。
供電能源的積極開發
臺南市具有健全完善的電力系統。由於氣候與地理條件優勢，臺南 市擴大推動「陽光電城 2.0 計畫」，推動五大屋頂型和五大地面型 設備項目，讓臺南市太陽光普及率應用相當普遍，邁向非核家園與 綠色經濟時代的來臨，穩定與乾淨的能源，除了提振投資者信心外， 更匯聚新興產業人才，吸引外商投資的目光。
  優異的「陽光電城計畫」成績也獲得許多肯定，不只連續三年獲得經濟部能源局評比的「再 生能源推動績優縣市」，也獲 APEC 能源智慧社區評選金質獎，同時吸引國際知名企業如 google、東京電力等投資臺南。
國際綠色和平組織評定，「再生能源治理成效」為六都之冠。 2017「APEC 能源智慧社區最佳案例評選賽」獲低碳示範城鎮金質獎。 Google 亞洲第一筆再生能源交易選定臺南，更加碼投資設置資料中心。
    6 INVESTING GUIDE TAINAN 大臺南招商手冊
   ]]></page><page Index="9" isMAC="true"><![CDATA[    優質的人才培育
臺南市擁有素質優秀的勞動人力，各級學校共計 332 所， 其中大專院校 18 所，每年培養 10 餘萬專科及大學以上 畢業生。世界經濟論壇 2017-2018 全球競爭力報告，臺 灣勞動市場效率在 137 個受評比國家中排名第 25，透過 「地方創生國家戰略計畫」由下而上凝聚在地共識，並 藉由「創新創意推動計畫」挖掘並培育地方人才，透過 中研院、工研院、國震中心、亞蔬中心、國家衛生研究 院、食品所等研發機構單位進駐臺南;延攬菁英研發人 才，充分滿足跨國企業進軍亞太市場的人才需求。
優渥的土地資源
臺南市全市面積 2,191.7 平方公里，依山傍海，居臺灣 西南部，位於臺灣最大平原嘉南平原之中心;挾腹地 廣大的地理優勢，從以往典型之農業縣市迅速發展， 已成為具有超過 9,000 家工廠之工業大城，近年更因為 高科技產業與研究單位進駐，臺南已逐步轉型為高科 技都市。
   7
投資臺南 優勢加倍
 ]]></page><page Index="10" isMAC="true"><![CDATA[                                                           C2HAPTER
升級智慧生活
打造宜居樂園
            臺南市位於臺灣的西南部，嘉南平原的核 心位置，地勢平緩，有大小河川橫亙，東 側有丘陵、山地分布。現今臺南市共 37 區，府城最大的資產與特色就是文化，透 過古蹟活化與觀光建設發展觀光，並發揚 臺灣文化。
       8
INVESTING GUIDE TAINAN
大臺南招商手冊
 ]]></page><page Index="11" isMAC="true"><![CDATA[   舒適溫和的地理氣候
臺南市位於北回歸線以南，東臨中央山脈的前山地帶， 西臨臺灣海峽，屬亞熱帶，氣候溫和，農產豐富，主要 以稻米、甘蔗、雜糧為主，地方特產極多，其中水田、 旱田、魚塭、鹽田、蓮田、菱角田面積均佔全國之冠。 在此地理氣候條件下，沿海製鹽業長達三百餘年歷史， 因此臺南多元的文化與地質，無論觀光旅遊、商務行程 或長期居留，皆可感受到這座城市的魅力風采。
                                                     南京 杭州
廈門 香港
曼谷
上海
東京
放眼世界 首選臺南
智慧交通控制
智慧公共運輸
智慧停車管理
智慧運具共享
智慧雲端平台
  首爾
                               臺南
              馬尼拉
                  便利交通在臺南
臺南市交通路網綿密完善，是臺灣南部的重要交通樞紐 之一，並且擁有全臺第一個涵蓋交通各面向的「全方位 智慧交通中心」，並且涵蓋智慧交通控制、智慧公共運 輸、智慧停車管理、智慧運具共享、智慧雲端平台等五 大系統。
臺南市政府藉由「安平港自由貿易港區合作推動平 台」，實現「北觀光、南自貿」的雙軸心發展，安平港 自由貿易港區將提供航商、物流業者更具永續性經營環 境之外，以實踐「前店後廠」運作模式，進而帶動港區 周邊地區產業發展。
                                                  9
升級智慧生活 打造宜居樂園
]]></page><page Index="12" isMAC="true"><![CDATA[   高鐵 臺鐵
公車 國道 3 快速道路
     86
3
東山 柳營
六甲 官田
84
玉井
                  後壁
      白河
                                  北門 鹽水 新營
                                                                                                  學甲 將軍
佳里
安南區
1
下營 麻豆
                                                                                                                       61
七股
西港 安定
84
善化
新市
新化 永康
大內 山上
楠西
南化
                                                                                                                                                           8
                        北區 安平區中西區
左鎮
龍崎
                                                                      東區 歸仁 關廟 南區
86
                                                       86
仁德
                      10
INVESTING GUIDE TAINAN
大臺南招商手冊
   國際機場
臺南航空站
機場至市區僅需 20 分鐘。
商務港埠
安平港區
出港後由 1-6 道路及 3-22 道路，銜接 快速道路台 17 與台 86 線，可快速連 結高速公路。
鐵路系統
臺灣鐵路
共 17 個停靠站。 臺灣高鐵
‧ 南北一日生活圈
臺南—臺北:100 分鐘，臺南—臺 中:42 分鐘，臺南—高雄:15 分 鐘
‧ 至國際機場
臺南—桃園機場:約 2 小時 10 分
鐘，臺南—小港機場:約 1 小時
‧ 至商港
臺南—安平港區:轉 86 快速道路 約 20 分鐘，臺南—高雄港區:約 1 小時
‧ 至臺南市區 沙崙支線聯繫:25 分鐘
聯外公路
高速公路
國道 1 號、國道 3 號、國道 8 號。 快速道路
台 61 線、台 84 線、台 86 線。
市內運輸
公車
大臺南公車城:
綠線( 臺南—玉井)、藍線(臺南— 佳里)、綜線(佳里—新營)、
橘線(佳里—玉井)、黃線(白河— 麻豆)、紅線(臺南—關廟)。
              ]]></page><page Index="13" isMAC="true"><![CDATA[ 智慧新都
臺南市政府透過智慧生活升級，加速平台經濟、體驗經濟、共享經濟等創新經濟型態的發展， 連接全球科技核心，建構新世代的未來居住環境，並成為亞太智慧新都的發展基地。
智慧電網
臺南市在智慧電網建置計畫之推動成績卓越，如區域能源管理計畫、高壓用電戶需求端管理 前瞻建設、低壓用電戶之需求端管理示範等，且廣設高低壓用戶智慧電表，發展防災型微電 網示範，促進民間參與政府公共建設。在智慧電網、再生能源電廠、儲能系統及能源管理中 心四大亮點下，達到區域示範、創新擴散、智慧升級、放眼國際新興國家市場之目標。
智慧環境
臺南市政府因應智慧物聯網時代成立智慧發展中心，透過「臺南市政府開放平台」(OPEN GOV)連結更多公民參與計畫，更成立科技救災、推動智慧農業、沙崙智慧綠能循環住宅園區、 全國第六座國家級科學館 - 國立科學教育體驗未來館，且成功啟動臺灣首件路邊智慧停車計費 系統 BOT 案，並成立「大臺南智慧交通中心」，透過跨機關物聯網加值服務，新建雲端平台 整合交通資訊，結合周邊學術研究機構、產業園區，創造下一波經濟及永續發展。
  締造多項「第一與唯一」，成功將古都臺南 4G 行動力豐碩成果展現於世界舞台，揚名國際 全臺第一個真正 4G 智慧城市。
全臺第一個獲美商高通無線關愛計畫合作專案。
全臺第一及唯一入圍 2017 Glomo Awards 智慧城市應用項目。 全臺第一個受邀至全球通訊大會(MWC)上海分享建置智慧城市經驗官方政府。 全臺第一個榮獲 GSMA 拍攝專題影片智慧城市。
   11
升級智慧生活 打造宜居樂園
]]></page><page Index="14" isMAC="true"><![CDATA[                   C3HAPTER
綠能核心與
南科聚落雙引擎
為因應綠色經濟時代的來臨，世界各主要國家 莫不積極發展再生能源，綠色產業儼然成為全 球經濟新亮點。沙崙智慧綠能科學城企圖打造 臺灣綠色矽谷，讓綠能產業在臺南扎根，更與 國內綠建築密度最高的南部科學工業園區並列 為雙引擎核心，帶動衛星工廠投資臺南。
         12 INVESTING GUIDE TAINAN
大臺南招商手冊
 ]]></page><page Index="15" isMAC="true"><![CDATA[   沙崙智慧綠能科學城
綠色創新與循環經濟是臺灣重要的產業升級驅動要素，也 是全球能源轉型的重要課題。綠能發展與循環經濟未來的 相互應用、跨業整合，是產業發展的關鍵，因此臺南市政 府與中央攜手打造全臺唯一以綠能科技做為主軸的「沙崙 智慧綠能科學城」，建構智慧生態城市、與大自然共生， 並以「人」為尺度來建構社區發展，加強與周邊園區產業 及大專院校鏈結，串連綠能產業生態鏈。
以綠能科技聯合研究中心、綠能科技示範場域、大臺南會 展中心、自駕車測試場域及中研院南分院占地約 27.47 公 頃的主要建設，逐步向外鏈結周邊的研發單位及科學園區 或工業區。各項工程於 2019 年底陸續完工，預期創造我 國綠能內需市場以及逐步向全球展現我國研發能量。
        13
 綠能核心 南科聚落 雙引擎
]]></page><page Index="16" isMAC="true"><![CDATA[m山
六甲
 路
六
三
甲
路
六甲
凱旋路
三
段
一段
中
山
崙一街
街
中 正南路
崙
高
崑
速
鐵路
路
溪
街
爺
上
三
德
上崙
崙
86
成可商品化的技術或產品，打入全球市場。
公
中
路
崑崙街
一段
路
南
正
中
凹仔 龜仔廓
仁德系統交流道 330
上崙交流道 10
高
中山高
街
路二段
安
速
路
路
保
崑崙
段
二
路
中山高 速
南
花園
南151
中央研究院南部院區
高公
正
街
速
公
崙
三甲仔
中央研究院南部院區建立新穎的研究與發展平臺，提升整體研發及
中
段
崑
一
路
正
中
高
速鐵
中山
公
路
德崙
段
仁德
漧分場
速
路
賢
線
文
(
南段)
路
二
一
中
長榮路
段
路
榮
洲
路
洲段
路
中
一
長
縱貫
段
路
二
仁
溪
縱
貫
二
線(
仁
溪
南
二
仁
14
1
三塊厝
綠能科技聯合研究中心
東勢頭
田厝 蔦松腳
後壁厝
作為沙崙智慧綠能科學城的樞紐(hub)，橋接研究成果，以開放的 創新模式，主動開發案源，積極將本中心及學界的研究成果，轉化
上崙仔
大潭交流道 11
北武東
南149
武東
刣豬厝 大潭
綠能科技示範場域主要為先進能源產製提供完整測試及驗證場域， 提供民眾智慧綠色生活體驗，供應潔淨能源並進行智慧電力調度， 將綠能技術融入永續中環洲境設計並拉近使用者與產業技術的距離，完 整掌握臺灣綠能產業鏈發展商機。 長榮大學
大潭交流道 11
39
台 沙
綠能科技示範場域
段
溪
)
二
中山
層行溪橋
路
一
大湖
保安工業
科技競爭力，優先推動農業生技、循環永續、臺灣文史等專題研究，
南160
INVESTING GUIDE TAINAN
大臺南招商手冊
區 1台糖歸仁 南農場港
培養人才，並成為亞太研發創新的重要院區。
中洲
長榮大學
中
山
]]></page><page Index="17" isMAC="true"><![CDATA[86
大臺南會展中心
臺南擁有 14 個產業聚落，數量為全國之冠，加上豐富文化、觀光、美食
特色，透過大臺南會展中心建立起產業交流互動平臺，強化在地產業的競
爭力，有效增加國內外產業交流及互動機會，利於國際廠商與臺南廠商合
南雄路一
綠能核心 南科聚落 雙引擎
段
作。
智慧綠能循環住宅園區
沙崙智慧綠能科學城建置計畫中規劃具有未來性
的項目，打造包含住宅園區綠能、綠建築、智慧化
土庫
並且融入循環經濟概念，不同於傳統思維之智慧
沙崙
深坑
杞舍
南157
五甲
 速鐵
高
發
台南 沙崙
林仔邊
綠能循環住宅園區，歡迎國內外廠商、研究機構人 才，在臺南居住體驗科技、舒適的未來智慧宅。
路
高速鐵路
一路
長
榮
路
二
段
溪
仁
二
溪
中路
石安
15
台糖南沙
台糖沙菕 菕農場臺灣智駕車實驗室 Taiwan CAR Lab
農場
臺灣擁有高度複雜的交通環境，且臺南汽車零件製造業與高素質之人力資 源，在此交通環境與產業鏈下所發展出的自駕車產業，相較於其他發展智 駕車國家，將更有機會與競爭力。場域內提供自動駕駛車測試與運行展示， 提供業者產品測試、展示並兼具民眾體驗、社會大眾教育功能。在研發方 面，Taiwan CAR Lab 也期待藉由建立技術能量，協助學術與研究團隊進行
智駕技術之深化、人才之培育與應用服務發展，完整布局產業生態鏈。
大苓
青旗甲
頂厝
南160
]]></page><page Index="18" isMAC="true"><![CDATA[    南科產業聚落
南部科學工業園區，為臺灣三大科學工業園區之一，佔地面積 1,043 公頃，且取得 14 座鑽石及綠色建築標章，是國內綠建築 密度最高的園區。積體電路產業因擁有完善先進製程技術，具 備國際競爭力，主要引進高級技術產業及科學技術人才，促進 高級技術之產業發展，形成上、中、下游供應鏈完整之高科技 產業聚落，以強化產業的國際競爭力，臺南園區引進之主要產 業為:
16 INVESTING GUIDE TAINAN 大臺南招商手冊
 ]]></page><page Index="19" isMAC="true"><![CDATA[積體電路產業聚落
臺南園區積體電路產業聚落相當完整，園區在台積電及 聯電等晶圓代工廠商帶動下，吸引上游原料供應CMP 研磨液、石英爐管廠商，下游封裝測試與設備供應商。 由於台積電持續投資臺南園區，除興建生產 5 奈米製程 的 12 吋晶圓廠，另最先進之 3 奈米製程也落腳南科， 使南科已成為積體電路優秀人才與廠商聚集之處，同時 也是領先全球之最先進製程所在地。
光電產業聚落
臺南園區係國內 TFT-LCD 產業垂直整合最完整的聚落， 在垂直整合方面，自上游的關鍵元件如玻璃基板、液晶 材料、觸控式液晶顯示器、增亮膜與稜鏡片、偏光板、 光罩、背光模組，中游的面板到下游的液晶電視廠商均 已涵蓋。在臺灣邁向全世界平面顯示器產業領導地位過 程中，臺南園區將持續扮演舉足輕重的關鍵性角色。
精密機械產業聚落
臺南園區的精密機械產業發展，係隨著半導體及光電大 廠投資設廠，形成產業鏈聚集效應。目前已有許多國內 外設備廠商進駐臺南園區，提供自動化或檢測等設備， 吸引更多投資者和精密機械廠商進駐南科。
園區的投資優勢分為三面向:租稅優惠、單一窗口行政 服務、充沛的研發資源。南科將持續執行「南部智慧生 醫產業聚落推動計畫」、「南部智慧製造產業聚落推動 計畫」、「南科航太關鍵系統技術升級推動計畫」、「科 技部科學園區研發精進產學合作補助計畫」及「科學園 區人才培育補助計畫」等各項計畫，鼓勵園區廠商與學 研機構合作，結合臺南地域，成為南部產業發展核心引 擎。
       17
              綠能核心 南科聚落 雙引擎
          ]]></page><page Index="20" isMAC="true"><![CDATA[                    C4HAPTER
創造投資標的 選擇更多元
        18 INVESTING GUIDE TAINAN 大臺南招商手冊
 ]]></page><page Index="21" isMAC="true"><![CDATA[    在城市國際化及兩岸經貿互補的競爭策略中，跨國企業若要布局亞 洲，臺灣是無可取代的首要選擇，而臺南擁有的既有優勢產業及新興 產業，透過市府積極作為、扶植優勢產業，建構完整的產業鏈，打造 本市成為臺灣重要的研發與全球製造生產基地，吸引國際投資人目光 焦點。同時，指標性綠色工業區的開發、透過都市計畫提高土地生產 力，也讓地方產業根留臺南。
臺南 14 大產業
橡塑膠機械
塑膠日用品
精密機械
鞋業 電線電纜 眼鏡
                      中西藥廠 動物用藥廠
車輛零組件
         紡織 食品 文化觀光
                 綠色能源 生技醫藥
19
    ]]></page><page Index="22" isMAC="true"><![CDATA[    特色旅遊商業
臺南市目前成立了 22 個商圈組 織，積極營造優良購物環境，提 升商圈和市場新風貌，並且打造 出「一商圈一特色」，塑造大臺 南商圈「好吃、好玩、好買」的 形象，且特別以臺南市安平商圈 推動行動支付促成營業額成長為 績優案例，深獲肯定，商圈處處 展現豐沛的創意及特色能量。
  文化知識與數位內容產業
時尚設計與文化創意產業
臺南是紡織、成衣、製鞋重鎮，時尚設計產業為市府極 力推動的六大新興產業之一，且大專院校的時尚相關科 系密度為全國最高。藉由辦理品牌時尚秀、靜態展及設 計競賽，提供展示及銷售之平台，帶動產業發展，從「產 值」促進「價值」的傳播，在國際舞台上佔一席之地。
數位內容產業
臺南市政府每月召開跨局處整合，結合產官學研等各界 力量與資源，共同投入數位內容產業發展與推動。在公 共服務上，規費以及古蹟景點售票、農會超市等皆支援 行動支付服務，讓市民享受無現金智慧城市的便利生活。 並且擴大協助商圈店家導入行動支付，此外，也促進服 務業科技化與國際化，強化數位 內容產業之價值鏈形成及跨業整 合平台機制之建立，積極帶動數 位內容產業轉型與升級，提升臺 南創意國際形象與國際市場地位。
                                                     20 INVESTING GUIDE TAINAN
大臺南招商手冊
  ]]></page><page Index="23" isMAC="true"><![CDATA[高值材料智慧
金屬製造產業鏈 發展成熟最強力
臺南的金屬製造業發展成熟且產業鏈完整，是臺南產值最高的前三大產業之一，主要 分布區域為永康區、安南區及仁德區，廠商家數超過 1,924 家，占全國同業 9.21% 以上， 且占臺南工廠家數 21.5% 以上，為臺南各產業家數之冠，再加上臺南的金屬製造業研 發經費高於全國平均，具備良好的研發潛力基礎。
   汽車零組件
臺南地區的汽車零組件約有 540 家廠商，佔全國五分之一，上 下游產業聚落相當完整，有運送時間短以及高度互信專業分工 的優勢，創造出獨特的產業規模。
金屬製造業
挾雄厚技術積累及資源整合的臺南傳統製造業之一，未來有機
會成為南部地區的金屬機械產業大本營，此外南部亦有工研院
南分院、金屬工業研究發展中心，可作為產業技術支援。
機械工業
臺灣為全球第 5 大工具機出口國，臺南的機械設備製造修配業 占全國同業 8.00%，以塑膠機械廠商為大宗，並擁有臺灣規模 最大的塑膠射出成型機，有機會成為南部地區的金屬工業研發 中心。
                                    21
創造投資標的 選擇更多元
]]></page><page Index="24" isMAC="true"><![CDATA[    生技醫療技術
生技產業鏈 人才研發串聯最完善
除了傳統優勢產業之外，生技產業也一直 是臺南市重點發展的新興產業，列為重點 發展的「六大新興產業」之一，多年來用 心推動產業群聚型塑，大型食品業及上市 櫃生技業者、南科生技醫材專區、臺灣生 技產業聯盟、工研院南部生醫中心等研發 能量挹注，臺南已成為臺灣頗具規模的生 技城市。
 精緻農業
臺南農產品佔全國 11.1%，其中以蘭 花、火鶴、楊桃、芒果、吳郭魚、白 蝦、虱目魚等產量全國第一，以及研 究單位中央研究院與工研院進駐臺 南，提供學術的專業人才;另外則有 亞蔬中心、畜試所、水試所、糖試所、 農改場等產業鏈中下游研發試驗單 位。
臺灣蝴蝶蘭外銷成長率逐年提升，產 量居全國第一，臺南的蘭花生技園區 佔地 175 公頃，為全國最大的蘭花生 物科技園區，並且設立整合平台、蘭 花營運專區、蘭花營運網站等銷售管 道，欲打造世界級的蘭花產業園區。
22 INVESTING GUIDE TAINAN 大臺南招商手冊
      ]]></page><page Index="25" isMAC="true"><![CDATA[                  生物科技
臺南市擁有製藥、應用生技及醫療器材等三大次 產業，廠家數超過 470 家，產業聚落完整。同時， 市府協助籌組「台灣生技產業聯盟」，推動生技 聯合檢測平台，每年舉辦生技綠能展，並以主題 館方式參加台灣生技月生物科技大展及整合業者 協助海外參展。
臺南生技產業 ; 上中下游的產業鏈完整，從上游 的原料、研發、臨床，至中游的製造、檢測、驗證， 到下游的品牌行銷，在食品、特化生技產業中， 已呈多元發展局面，包括傳統食品製造業、飲料 業、化學製品製造業跨入生技產業。
醫療器材產業次分類具領導地位，不只是大型企 業相繼投資南科，現在醫療器材聚落也已在南科 逐漸成熟，從過去的金屬加工轉型升級為牙科和 骨科醫療器材聚落，從北到南，透過高鐵，建立
23
生醫廊帶聚落，並進一步發展智慧醫療，成為地 方產業轉型典範。
 創造投資標的 選擇更多元
   ]]></page><page Index="26" isMAC="true"><![CDATA[ 24
INVESTING GUIDE TAINAN
多元發展工業園區 匯集豐沛能量
臺南市共有科學工業園區 1 處 、編定工業區政府開發 10 處、民間開發 20 處以及都計工業區 35 處，是南台灣產業 命脈，亦是接軌全球的重要經濟基礎。
臺南市工業區分布圖
七股科技工業區
新營工業區
官田工業區
後壁區
新營區
柳營區
七股區
善化區
新市區
大內區
南科臺南園區
安平工業區
學甲區 將軍區
鹽水區
下營區
麻豆區
白河區
東山區
北門區
佳里區
西港區 安定區
安南區
北區
中西區 安平區
玉井區
南區
關廟區
龍崎區
永康區 東區
山上區
新化區
左鎮區
仁德區
歸仁區
官田區
楠西區
六甲區
]]></page><page Index="27" isMAC="true"><![CDATA[ 創造投資標的 選擇更多元
佳里區
七股區
七股里
溪南里
義合里
三股里
樹林里
永吉里
義合里
中山路
段
樹林里
路六段
北汕尾三路
曾文溪
城⻄街二段
安明路四段
工業一路
城南路
新生北路
本原街二段
嘉南大圳
淵⻄路
淵⻄路
海佃路三段
本淵路
嘉南大圳
安中路三段
本田路三段
顯宮一街
海佃路二段
中工二路
仁安路
媽祖宮五街
科技三路
曾文溪排水線
路
工業二路
工業五路
科技二路
海環街
本淵寮排水線
媽祖宮路
科技一路
媽祖宮一街
安明路三段
工業五路 工業六路
本田路二段
鹿耳二路
鹽安路
工業七路
竹橋里
海尾寮排水線
工業三路 工業三路
鹽田路
海尾路
本田路二段
工業八路
安明路二段
本田路一段
鹽水溪排水
鹿耳門大道一段
北汕尾一路
北汕尾二路 北汕尾三路
安通路六段
鹿耳門溪
郡安路六段 九份子大道
生態街
宜居路
街
宜居三路
大眾路
永續路
四草大道
大眾二街 大眾六街
安明路一
宜居二路
曾文溪
曾文溪
台南環線高速公路
安中路五段 安中路四段
安定區
溪南寮大排
和平路
海寮堤防
七股區
新吉六路
嘉南大圳 曾文溪分線
安新一路
安新二路
嘉南大圳海寮分線
安新三路
⻄港區
新吉一路
安定區
海中街
學
六塊寮排水線
新吉三路
新吉二路
安順庄大道
安新五路
中工一路
曾文溪排水線
安南區
南化區
17甲
新寮
沙崙
符合「都市計畫
法臺南市施行細
科學工業園區
編定工業區(政府開發)
都計工業區
 綜合性工業區
 電子零組件
 汽車零組件
 化學材料製造
 金屬製品
 基本金屬
 塑膠製品製造業
 機械
柳營科技工業區
麻豆工業區
樹谷園區
新吉工業區 永康工業區
   永康科技工業區
   臺南科技工業區
業、基本金屬製
南33
造業等
面積 / 公頃 495 公頃
本淵寮
產業類別安南區 綜合性工業區
海尾寮
17
面積 / 公頃
123.26 公頃 新吉交
南38
南38
鄭仔寮
竹橋國中
臺南市重大招商及開發案
七股工業區17
十一份
南36
南33
下看坪 股尾
頂義合
南33-1
南38
面積 / 公頃 141.34 公頃
產業類別
塑膠製品製造
四草
新吉工業區
永樂溪埔寮
新吉庒
麻豆工業區
台江碼頭
公學路二段 公學路一段
公學路三段
十二佃路
公
段
171
178
171
面積 / 公頃 南55
17
埤頭排水線
新生北路
平等路
大同街
中山高速公路
新興街
中正路
自由路
新興街
麻學路
自強街
大同街
興民街
復興街
仁愛路
南49
176
則」甲種、乙種
南3
臺南科技工業區與台日產業創新園區
鷸鴴科濕 地景觀區
鷸鴴科
保護區
溪浦寮
新吉
17
南寮
北汕尾水 鳥保護區
北寮
17
麻豆交流道
303
1
176
公親寮
金屬製品、基本
金屬、汽車及零
中崙仔
組件等
8
南131
19
產業類別
樹仔腳
110.84 公頃 176
產業類別
光復路
麻豆區
嘉南大圳
嘉南大圳
新生南路
中華街
三民路
中興街
佳里區 麻豆區
民族路
19甲
工業區之規定
173
19
2
成功街
民
麻佳路
建南
權
自由路
新
中山高速公路
安吉路三段
興國路
25
]]></page><page Index="28" isMAC="true"><![CDATA[                    C5HAPTER
輔助與服務 產業創新升級
    26 INVESTING GUIDE TAINAN 大臺南招商手冊
  ]]></page><page Index="29" isMAC="true"><![CDATA[                                                     招商引資對於促進地方繁榮、創造就業、安定 社會具有正向意義，市府因應產業的特性及需 求，集結產官學研各界資源，提供中小企業與 新創產業各項輔導與協助，持續創造優質的投 資環境。不僅讓廠商放心投資與量產，更使臺 商樂於回流設廠，成為臺商鮭魚返鄉的首選城 市。
27
         ]]></page><page Index="30" isMAC="true"><![CDATA[   資金來源好申請
SBIR
為鼓勵中小企業投入創新研發、降低研發風險、產業競爭力再升級，臺南 市經發局以創新創業驅動產業升級轉型，規劃「地方產業創新研發推動計 畫(SBIR)」。
以設計與創意、創新資訊與服務、生技與食品、綠能科技(含環保)、金 屬與機械、民生與化工六大類別企業為主要對象，分為三階段，先期廣宣、 計畫執行、成果驗收，執行近 10 年來，已經通過補助超過 700 家業者， 成立了 73 家新公司，累計專利數超過 520 件，成果相當亮眼。
                                                                                                                                                                                                 28 INVESTING GUIDE TAINAN 大臺南招商手冊
  ]]></page><page Index="31" isMAC="true"><![CDATA[  青年創業及中小企業信用保證專案貸款
    第一類 貸款額度最高
第二類 貸款額度最高
第三類 貸款額度最高
500 萬元 中小企業認定標準。 •
設立臺南市並有公 司或商業登記之公 • 司或行號。
為臺南市文化創意、 流 行 時 尚、 綠 能、 生技重點策略性產 業。
第四類 貸款額度最高
100 萬元 設籍臺南市，年齡
在 20 歲至 45 歲。 三年內曾參與政府
創業輔導相關之課 程達 20 小時以上 或相關計畫。
50 萬元
在 20 歲以上 65 歲
以下。
• 經營免辦理商業登 記之小規模商業， 並有稅籍登記。
200 萬元
• 設籍臺南市，年齡 • 中小企業認定標準。 •
•
設立臺南市並有公 司或商業登記之公 司或行號。
•
•
29
 輔助與服務 產業創新升級
]]></page><page Index="32" isMAC="true"><![CDATA[                 籌資成本低
免辦理公 開發行
  登錄創櫃板
微型創新企業之發展
享有全方位 免費輔導
                      擴大經營規模
提升知名度
  創櫃板
為積極協助不同規模企業有暢通籌資管道，逐步建構多層次架構特 色市場，經濟發展局與財團法人櫃檯買賣中心合作推動建置「創櫃 板」，協助扶植本市微型創新企業之成長茁壯。
微型創新企業可藉由「創櫃板」之籌資平台及公設聯合輔導機制， 建置其內控、會計相關制度及落實公司治理，並逐漸成長茁壯，未 來可循序補辦公開發行，進而登錄興櫃及申請上櫃，進一步擴展臺 灣經濟發展中小企業的角色及貢獻，目前為止推薦 14 家，其中輔導 階段 7 家，已登錄 7 家，未來將持續推薦優良廠商，厚植我國經濟 未來發展之基石，創造多贏局面。
30 INVESTING GUIDE TAINAN 大臺南招商手冊
透過創櫃板提供股權 籌資功能，以協助其 成長茁壯，發掘、推 薦優良廠商參與創櫃 板。
       ]]></page><page Index="33" isMAC="true"><![CDATA[  促進科技與新創產業發展自治條例
「臺南市促進科技與新創產業發展自治條例」，提供綠色能源產業、生物 科技產業、數位科技產業、流行時尚產業、會議展覽產業及其他文化創意 產業或其他經主管機關認定之科技與新創產業，投資人購置或新建供營運 投資案，招商引資對於促進地方繁榮、創造就業、安定社會具有正向意義， 未來市府仍將持續創造優質的投資環境，並打造臺南為宜居移居城市，與 廠商攜手打造產業聚落，共創經濟發展與增加就業。
       房屋稅及地價稅
不動產租金 勞工職訓費用
應繳稅額前 2 年全額補助、後 3 年每年補助 50%，每 年補助金額不超過 120 萬元，5 年補助總金額不超過 600 萬元。
依租賃契約所載每年租金 50%，每年補助金額不超過 60 萬元，5 年補助總金額不超過 300 萬元。
依增資或投資新僱用設籍於本市之員工達一定標準， 每年補助職訓費用 50%，補助金額不超過 5 萬元或 10 萬元，5 年補助總金額不超過 50 萬元。
   31
]]></page><page Index="34" isMAC="true"><![CDATA[   輔導研發有一套
6 大產業聯盟
臺南擁有 6 大產業聯盟，合作市場優勢、規模、標準、機能或定位，企業 間連結且互相協作和資源整合，投資臺南擁有成熟且主動參與及互動分享 的聯盟平台，從而成為企業互補、擴展、技術交流等並提高產業競爭力， 創造共榮的新局面。
     台灣精密機械與模具策略聯盟
引領臺灣精密機械與模具業者策略合
作，並結合產官學研資源，以促進共
同行銷與技術創新的結盟合作，產業
快速轉型，達到聯盟共榮的目的。
台灣生技產業聯盟
為強化生技廠商與學研單位合作的機 制及整合產、學、研單位的資源，共 同促進及加速臺灣生技產業的發展。
台灣綠色科技產業聯盟
近年積極參與政府綠能政策法案的制 定與推廣，推廣節能減碳觀念，創造 內需市場，引領臺灣綠色產業廠商投 入研發及策略合作。
中華民國南台灣紡織研發聯盟
面對全球化趨勢，國內紡織業再次面 對更趨激烈的國際競爭壓力，南部業 界咸感加速高值化產品研發之需要， 推動成立聯盟。期能結合產官學研的 資源，帶動產業快速轉型。
台灣流行時尚產業聯盟
主要協助臺南在地時尚設計產業發 展，從「創意與文化累積，融於生活 所需之商品」、「配合流行時尚所需， 發展出的時尚設計產業」、「結合人 文及科技，同時兼顧文化累積」等三 個概念，擬訂時尚設計之發展與推動 策略。
台灣汽機車研發暨策略聯盟
聯盟宗旨為引領臺灣汽機車零組件業 者積極投入研發及策略合作。
                                      32 INVESTING GUIDE TAINAN 大臺南招商手冊
 ]]></page><page Index="35" isMAC="true"><![CDATA[ 地區活化強力推手 - 觀光工廠
隨著臺南觀光產業的發展，與全球產業觀光化的 趨勢，臺南市為優化觀光工廠內部品質，辦理優 良導覽人員遴選、導入多種新科技(3D 列印、AR 擴增實境、綠能元素、導覽機器人)、開發多元 產品及辦理培育人才課程等，為民眾打造更優質 的觀光環境。而在外部整合行銷方面，則透過區 域小聯盟將觀光工廠與鄰近景點串聯打造 8 條旅 遊路線、遴選優質好物、國內外參展及商機媒合 等，以增加觀光工廠曝光與能見度。
臺南擁有全國最多的 22 家觀光工廠，分布於全市 15 區，並同時擁有 3 家優良觀光工廠，另有 2 家 國際亮點觀光工廠;未來將持續配合中央觀光旅 遊政策推出活動，而轄區內則持續輔導產業轉型， 並協助已成立之觀光工廠，對內提升服務品質與 產品創新，對外行銷推廣臺南成為觀光工廠旅遊 首選之地。
                                                      33
                                                                                                 ]]></page><page Index="36" isMAC="true"><![CDATA[                 C6HAPTER
結合公私資源 邁向國際
為因應全球大環境變遷，臺南市透過各項招商措施，整合產官學 研資源，持續建構優質、友善投資環境，孕育臺南在地企業。對 內，鼓勵並協助臺南傳統產業持續轉型，開闢傳產永續經營的觀 光新藍海，對外，積極行銷在地產業，增加國際能見度，拓展國 際市場，為臺南與企業拚得雙贏局面。
           34 INVESTING GUIDE TAINAN
大臺南招商手冊
 ]]></page><page Index="37" isMAC="true"><![CDATA[     臺南會展鎂光燈 最高補助 80 萬元
除了招攬國內外優質企業投資臺南，市府也積極推動本市產業創新 轉型、升級、協助創業，並規劃國際優質展覽空間，接軌國際工作， 與廠商共同合力開拓海外市場。
於高速鐵路臺南車站特定區推動的大臺南會展中心，藉由全球經貿 拓展、舉辦商洽媒合會，持續擴展招商管道，另臺南市政府為獎勵 於臺南市舉辦會議、展覽或活動，以促進產業發展及國際行銷，特 訂定「臺南市獎勵會議展覽活動」實施辦法，最高補助 80 萬元。
依法設立之法人、大學、專科學校、學術研究機構或人民團體，除 公營事業或政治團體外，於本市舉辦會議、展覽或活動者，得申請 獎勵，與外國法人或團體合辦者，應由法人或團體提出申請。
35
         ]]></page><page Index="38" isMAC="true"><![CDATA[    產業登國際，事業拓版圖
小型或微型企業往往受限於語言、資金、通路而無法獨立參加國際性的展 覽或與通路商洽談，臺南市政府經濟發展局特規劃辦理「全球經貿合作拓 展推動計畫」，邀請對應之潛在買主前往展會進行媒合，同時亦製作廠商 產品共同型錄，以強化買主對臺南市參與廠商之認識。另一方面，為讓廠 商更快融入參與國際展會的氛圍，於展前邀請具有拓銷實績經驗之企業先 進，講授買家特性與展會注意事項，讓廠商事先模擬展會與買家互動的應 對進退，及更深入紮根當地商機脈絡的重要線索，帶領臺南產業擴展商機 並接軌國際，不僅可讓產品外銷全球，還能透過本市優良企業價值，吸引 國際大廠至臺南進行合作與投資，落實研發、生產、國際行銷之一條龍產 業輔導政策。
臺南市除了擁有健全完善的投資措施，以及適合先進科技研發的產業環境 外，更加強民間與政府的合作，將臺南市豐沛靈活的創新能量推廣至國際， 創造更大利潤與利基 ，選擇投資臺南將是您布局亞太的最佳平台。
36 INVESTING GUIDE TAINAN 大臺南招商手冊
 ]]></page><page Index="39" isMAC="true"><![CDATA[  37
結合公私資源 邁向國際
]]></page><page Index="40" isMAC="true"><![CDATA[ 洽商窗口 臺南市政府經濟發展局招商投資單一窗口
專辦招商業務之企劃與推動、投資環境、國內外招商活動與經濟 會議籌辦，提供廠商投資等事項。
地址:臺南市安平區永華路二段 6 號 電話:+886-6-2982810 傳真:+886-6-2982835 網址:economic.tainan.gov.tw 電子信箱:investtainan@mail.tainan.gov.tw
 臺南市政府   臺南市招商網
 經濟發展局
                                                     ]]></page><page Index="41" isMAC="true"><![CDATA[ 投資相關單位網址及聯絡電話
經濟部招商投資服務中心
經濟部投資業務處
提供海內外投資人來臺投資之整合型單一窗口服務，及投資個案疑難 問題的專案解決服務。
電話:886-2-2311-2031
地址:10046 臺北市襄陽路 1 號 8 樓
E-mail :recruit@moea.gov.tw 網址:investtaiwan.nat.gov.tw 投資臺灣入口網
協助外商來臺投資及臺商海外投資活動，業務內容包括促進國內外投 資及技術合作、輔導對外投資、投資機會與環境介紹彙整、海外人才 引進等。
電話:886-2-2389-2111、886-2-2382-0493 傳真:886-2-23820497/8 E-mail:dois@moea.gov.tw
地址:10047 臺北市館前路 71 號 8 樓 網址:www.dois.moea.gov.tw
負責有關僑外與陸資之投資、技術合作及對外投資之審核業務。 電話:886-2-3343-5700
E-mail:serve@moeaic.gov.tw
地址:100 臺北市羅斯福路 1 段 7 號 8 樓 網址:www.moeaic.gov.tw
    經濟部投資審議委員會
 ]]></page><page Index="42" isMAC="true"><![CDATA[                                                                                                                          INVESTING GUIDE TAINAN
大臺南投資招商手冊
      臺南市政府經濟發展局印製
2019 年 11 月印行
地址 73001 臺南市新營區民治路 36 號 電話 06-6322231
總編輯 郭阿梅
編輯委員 蕭富仁、王俊博、吳建德、徐國清 編輯小組 林世榮、鄭媛元
美術設計 四點設計有限公司
]]></page><page Index="43" isMAC="true"><![CDATA[]]></page><page Index="44" isMAC="true"><![CDATA[ 臺南市政府經濟發展局
Economic Development Bureau, Tainan City Government
投資商務科 電 話 +886-6-2982810 傳 真 +886-6-2982835 economic.tainan.gov.tw
  ]]></page></pages></Search>